\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{/}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{verbatim}

\begin{document}

\title{Proyecto Final de Metodos numericos }
\author{Maria Jose Alarcon Martinez de la Muria.}
\maketitle

\pagenumbering{roman}

\tableofcontents
\newpage
\pagenumbering{arabic}


\section{Ejercicios de latex}
 \subsection{Elementary calculations}

Codigo en octave: \\

 \begin{verbatim}

    exp (i*pi)   

  \end{verbatim}

El codigo anterior esta realizado en octave y en el se comprueba la identidad de Euler, el cual esta evaluado en -1 con tolerancia de calculo. Dando como resultado lo siguiente: \\

 ans = -1.0000e+00 + 1.2246e-16i \\

 \subsection{Creating a matrix}

El codigo en octave: \\

 \begin{verbatim}

    A = [1,1,2; 3,5,8; 13,21,34]
    B = rand(3,2);
    B   

  \end{verbatim}

 Para crear una matriz en octave se realizo el programa anterior, teniendo como valores de la matriz A: \\

  octave: A = [1,1,2; 3, 5, 8; 13, 21, 34] \\

 El programa lo imprime de la siguiente forma: \\

   A =  \\

\begin{tabular}{rcc}

  1  &  1  & 2 \\
  3  &  5  & 8 \\
  13 &  21 & 34 \\
 \end{tabular} \\


  Por otro lado, la matriz B esta construido por numeros aleatorios de valores entre  0 y 1. La matriz es de 3 filas y 2 columnas: \\

  octave: B = rand (3,2); \\

  octave: B  \\

  B =  \\

\begin{tabular}{rc}  
  0.862667  &  0.201272 \\
  0.401725  &  0.043444 \\
  0.031660  &  0.205995 \\
 \end{tabular} \\
 
\subsection{Matrix arithmetic}

Codigo en Octave: \\

 \begin{verbatim}
  
   A = [1,1,2; 3,5,8;13,21,34]
   B = [2,3,4; 5,6,2;6,7,8]
   (2) * (A)
   (A) * (B)
   (A')* (A)
 
  \end{verbatim}


  Octave tiene un operador que permite realizar operaciones de una matriz por un valor escalar. \\

  Por ejemplo, se tiene el vector A \\

  A = [1,1,2; 3,5,8;13,21,34]  \\
 
  A = \\

\begin{tabular}{rcc}

  1   &  1   & 2 \\
  3   &  5   & 8 \\
  13  &  21  & 34 \\
 \end{tabular} \\


  Ya definido la matriz, se puede multiplicar por un valor escalar como se muestra a continuacion. \\ 

  octave:  2*A \\

  ans = \\

\begin{tabular}{rcc}

  2   &  2   & 4 \\
  6   &  10  & 16 \\
  26  &  42  & 68 \\
 \end{tabular} \\

  Por otro lado, la multiplicacion entre vectores es posible tambien de una manera muy sencilla. \\

  Con una matriz  A ya establecido. 

  Y una matriz  B definido como:  \\

  octave:  B = [7,8; 9,3] \\

  B = \\

\begin{tabular}{rcc}

  2   &  3   & 4 \\
  5   &  6   & 2 \\
  6   &  7   & 8 \\
 \end{tabular} \\


  El producto de ambos da  como resultado: \\

  octave:  A * B \\
  ans = \\

\begin{tabular}{rcc}

  19   &  23   & 22 \\
  79   &  95   & 86 \\
  335  &  403  & 366 \\
 \end{tabular} \\


  Otra herramienta o funcion que te permite octave utilizar, es la matriz transpuesta, en este caso utilizaremos A'. \\

  Otra operacion posible es la multiplicacion de la matriz (A) por su matriz transpuesta(A'). \\

  octave: A' * A \\
  ans = \\

\begin{tabular}{rcc}

  179   &  289   & 468 \\
  289   &  467   & 756 \\
  468   &  756   & 1224 \\
 \end{tabular} \\


 \subsection{Solving systems of liner equations}

  Codigo en Octave: \\
 \begin{verbatim}
   
   A = [2, 0; 0, 2]
   b = [2;1]
   x = A \ b

  \end{verbatim}


  En la solucion de sistemas de ecuaciones lineales se utiliza el operador "/" (inverso)  en donde x es igual a \\

     x = A / b \\

  El codigo anterior nos dio como resultado dos valores de x. \\

  Para x1 = 1.00000 \\
  y x2 = 0.50000 \\

 \subsection{Integrating differential equations}

 El codigo en Octave para integrar ecuaciones diferenciales: \\

 \begin{verbatim}

 function xdot = ecuacion(x, t);

 r = 0.25;
 k = 1.4;
 a = 1.5;
 b = 0.16;
 c = 0.9;
 d = 0.8;

 xdot(1) = r*x(1)*(1- x(1)/k) - a*x(1)*x(2)/(1+b*x(1));
 xdot(2) = c*a*x(1)*x(2)/(1 + b*x(1)) - d*x(2);


 endfunction
   
  \end{verbatim}

 Para ejecutarlo hay que declarar Xo y t de la siguiente forma \\

  \begin{verbatim}

   Xo= [1:2]
   Xo =

      1   2

   t = linspace (0, 50, 200)';
   x = lsode ("ecuacion", Xo, t);
   x
  \end{verbatim}

Dandonos como resultado una serie de datos: \\

  \begin{verbatim}

   1.0000e+00   2.0000e+00
   5.1703e-01   2.0429e+00
   2.6829e-01   1.8851e+00
   1.4842e-01   1.6471e+00
   8.9507e-02   1.4001e+00
   5.8873e-02   1.1733e+00
   4.1893e-02   9.7583e-01
   3.1913e-02   8.0802e-01
   2.5754e-02   6.6730e-01
   2.1812e-02   5.5017e-01
   1.9231e-02   4.5311e-01
   1.7528e-02   3.7290e-01
   1.6420e-02   3.0675e-01
   1.5735e-02   2.5226e-01
   1.5361e-02   2.0741e-01
   1.5228e-02   1.7052e-01
   1.5288e-02   1.4019e-01
   1.5507e-02   1.1526e-01
   1.5864e-02   9.4777e-02
   1.6343e-02   7.7942e-02
   1.6933e-02   6.4109e-02
   1.7627e-02   5.2743e-02
   1.8419e-02   4.3402e-02
   1.9309e-02   3.5726e-02
   2.0293e-02   2.9417e-02
   2.1373e-02   2.4230e-02
   2.2549e-02   1.9966e-02
   2.3822e-02   1.6459e-02
   2.5197e-02   1.3574e-02
   2.6675e-02   1.1200e-02
   2.8261e-02   9.2456e-03
   2.9960e-02   7.6368e-03
   3.1775e-02   6.3116e-03
   3.3712e-02   5.2196e-03
   3.5778e-02   4.3195e-03
   3.7979e-02   3.5772e-03
   4.0320e-02   2.9646e-03
   4.2811e-02   2.4590e-03
   4.5458e-02   2.0414e-03
   4.8270e-02   1.6962e-03
   5.1255e-02   1.4108e-03
   5.4422e-02   1.1746e-03
   5.7781e-02   9.7897e-04
   6.1343e-02   8.1689e-04
   6.5116e-02   6.8248e-04
   6.9113e-02   5.7092e-04
   7.3345e-02   4.7825e-04
   7.7822e-02   4.0120e-04
   8.2559e-02   3.3708e-04
   8.7566e-02   2.8366e-04
   9.2857e-02   2.3912e-04
   9.8446e-02   2.0193e-04
   1.0435e-01   1.7085e-04
   1.1057e-01   1.4484e-04
   1.1713e-01   1.2304e-04
   1.2405e-01   1.0476e-04
   1.3133e-01   8.9401e-05
   1.3899e-01   7.6480e-05
   1.4705e-01   6.5594e-05
   1.5553e-01   5.6407e-05
   1.6442e-01   4.8643e-05
   1.7375e-01   4.2071e-05
   1.8354e-01   3.6499e-05
   1.9379e-01   3.1766e-05
   2.0451e-01   2.7740e-05
   2.1573e-01   2.4308e-05
   2.2744e-01   2.1379e-05
   2.3966e-01   1.8873e-05
   2.5239e-01   1.6727e-05
   2.6565e-01   1.4886e-05
   2.7943e-01   1.3303e-05
   2.9374e-01   1.1940e-05
   3.0859e-01   1.0766e-05
   3.2396e-01   9.7522e-06
   3.3986e-01   8.8765e-06
   3.5629e-01   8.1192e-06
   3.7323e-01   7.4643e-06
   3.9067e-01   6.8979e-06
   4.0861e-01   6.4084e-06
   4.2701e-01   5.9860e-06
   4.4588e-01   5.6226e-06
   4.6518e-01   5.3110e-06
   4.8489e-01   5.0456e-06
   5.0499e-01   4.8215e-06
   5.2544e-01   4.6344e-06
   5.4621e-01   4.4812e-06
   5.6727e-01   4.3592e-06
   5.8858e-01   4.2662e-06
   6.1011e-01   4.2005e-06
   6.3181e-01   4.1612e-06
   6.5365e-01   4.1474e-06
   6.7558e-01   4.1588e-06
   6.9755e-01   4.1957e-06
   7.1953e-01   4.2585e-06
   7.4147e-01   4.3482e-06
   7.6333e-01   4.4662e-06
   7.8506e-01   4.6145e-06
   8.0663e-01   4.7954e-06
   8.2800e-01   5.0119e-06
   8.4912e-01   5.2678e-06
   8.6996e-01   5.5673e-06
   8.9048e-01   5.9158e-06
   9.1066e-01   6.3194e-06
   9.3045e-01   6.7855e-06
   9.4985e-01   7.3228e-06
   9.6881e-01   7.9414e-06
   9.8732e-01   8.6535e-06
  

  \end{verbatim}

 \subsection{Producing graphical output}

 Para graficar los datos del inciso anterior se utilizo el siguiente codigo. \\

 \begin{verbatim}
   
  plot (t, x)
  print -dpdf grafica1.pdf
  help print  

  \end{verbatim}

Grafica resultado: \\

 \begin{figure}[h]
   \includegraphics{grafica1}
 \end{figure}


\section{Tema de interes}

  Los datos obtenidos estan relacionados con los precios de las casas en tiempos  anteriores y del presente. 

 \subsection{datos de la investigacion}

 Algunos de los datos de esta investigacion: \\  

 \begin{tabular}{rc}
  Nuevo  & Viejo  \\
  \hline
  53700 & 137000 \\
  68500 & 311100 \\
  71600 & 310900 \\
  60700 & 167600 \\
  48100 & 122200 \\
  58100 & 202700 \\
  49200 & 129900 \\
  51900 & 146800 \\
  72200 & 266900 \\
  43100 & 141600 \\
  65700 & 250300 \\
  57400 & 187200 \\
  96000 & 468000 \\
  98000 & 502600 \\
  65000 & 240700 \\
  79900 & 332900 \\ 
  45000 & 140500 \\
 \end{tabular} \\

 El codigo que se utilizo en el programa octave: \\

 \begin{verbatim}

  data = load('prices.txt');
   x = data(:,2);
   y = data(:,1);
  function plotData(x,y)
  plot(x,y,'rx','MarkerSize',8); 
  end
  plotData(x,y);
  xlabel('Precios nuevos'); 
  ylabel('Precios viejos'); 
  fprintf('Program paused. Press enter to continue.\n');
  pause;

  m = length(x);
  X = [ones(m, 1) x];

  theta = (pinv(X'*X))*X'*y

  hold on; 
  plot(X(:,2), X*theta, '-')
  legend('Training data', 'Linear regression')
  hold off

 \end{verbatim}

 Dando como datos de salida los siguientes datos y graficas. \\

  \begin{verbatim}
  proyecto
  Program paused. Press enter to continue.
  theta =

     2.9615e+04
     1.5638e-01

  \end{verbatim} 

 \begin{figure}[h]
   \includegraphics{grafica2}
 \end{figure} 
 

La linea azul representa la regresion lineal, que representa que tanta relacion comparten las variables. \\

 \begin{figure}[h]
   \includegraphics{grafica3}
 \end{figure}


\section{Resumen del articulo}

Machine Learning, el aprendizaje automatico. \\

Una de las claves de la IA avanzada esta en el aprendizaje. No podemos permitirnos el lujo de pre-programar reglas para lidiar con las inNnitas combinaciones de datos de entrada y situaciones que aparecen en el mundo real. \\

Necesitamos que las maquinas sean capaces de auto-programarse,  en otras palabras, queremos máquinas que aprendan de su propia experiencia. La disciplina del (Machine Learning) se ocupa de este reto y todos los gigantes de Internet han entrado de lleno en el mundo del aprendizaje automático. \\

Hoy en dia el aprendizaje automatico esta mas que nunca al alcance de cualquier programador. Para experimentar con estos servicios tenemos plataformas como IBM Watson Developer Cloud, Amazon Machine Learning, Azure Machine Learning, TensorFlow o BigML. \\

El aprendizaje por refuerzo engloba un grupo de tecnicas de aprendizaje automático que a menudo usamos en los sistemas artificiales. \\

Este tipo de enfoques se denominan aprendizaje supervisado, pues requiere de la intervención de los humanos para indicar qué está bien y qué está mal (es decir, para proporcional el refuerzo). En muchas otras aplicaciones de la computación cognitiva los humanos, aparte del refuerzo, también proporcionan parte de la semántica necesaria para que los algoritmos aprendan. Por ejemplo, en el caso de un software que debe aprender a diferenciar los diferentes tipos de documentos que recibe una oficina, son los humanos los que inicialmente han de etiquetar un conjunto significativo de ejemplos para que posteriormente la máquina pueda aprender. \\


Es decir, los humanos son lo que inicialmente saben realmente si un documento es una queja, una instancia, una reclamación, una solicitud de registro, una petición de cambio, etc. Una vez que los algoritmos cuentan con un conjunto de entrenamiento proporcionado por los humanos, entonces son capaces de generalizar y empezar a clasificar documentos de forma automática sin intervención humana. \\

  
\section{repositorio}
 se creo un repositorio en \url{bitbucket.org} y su subieron de forma publica
 los archivos del proyecto 
 \begin{enumerate} 
  \item final.tex - archivo en latex del proyecto 
  \item final.pdf - pdf generado con pdflatex
  \item primero.m - codigo generado en octave del punto 1.1
  \item matriz.m - codigo generado en octave del punto 1.2
  \item matrizaritmetica.m - codigo generado en octave del punto 1.3
  \item lineal.m - codigo generado en octave del punto 1.4
  \item ecuacion.m - codigo generado en octave  del punto 1.5
  \item proyecto.m . codigo en octave del punto 2   
  \item prices.tex    - Datos para la regresion lineal del punto 2
  \item grafica1.png, grafica2.png, grafica3.png - graficas
  \item final.aux
  \item final.log
  \item final. out

 \end{enumerate}

\end{document}

